英男眼癌遭誤診偏頭痛 慘變「疤面獨眼男」不敢出門

英國58歲男子亨特（Danny Hunt）多年前因嚴重頭痛求醫，但一直被誤診為偏頭痛，他其實罹患眼癌。由於延誤了治療，最後他要切除右眼球和部份面骨，手術後右眼位置留下一個大洞，需要利用背部的皮膚、腿的動脈製作皮瓣來覆蓋眼部的大洞。不過，他較弱的復原能力讓他無法接受面部重建手術，而他臉上明顯的傷疤，嚴重影響他的生活，甚至不敢出門。

據外媒報道，居於倫敦市伊斯林頓現年58歲的亨特（Danny Hunt），先前從事園丁工作，膝下有4個孩子，2008年他開始出現嚴重頭痛，以及喉嚨感染等症狀，只當普通偏頭痛及喉炎處理。然而，其妻發現他的眼部附近有腫塊，且越來越大，便前往眼科醫院做進一步檢查，眼科醫生仔細檢查後，發現亨特眼後有腫瘤，確診眼癌，而且情況已非常嚴重。

自此之後，亨特除了接受一連串手術，更需要將右眼、鼻部骨頭及顎骨拿掉，導致部分體液積在眼鼻處，必須靠24歲的兒子幫忙清除。此外，他也接受放射線治療，但這使得他的牙齒遭到破壞且幾乎無法進食。

手術後亨特失去常人的外觀，右眼位置留下一個空空的大洞，令他不敢外出，連親生孫女亦給他的外表嚇怕。由於亨特過去曾在心臟附近動過手術、右肺上半部被切除，且患有影響身體組織的遺傳性結締組織疾病馬凡氏症候群（Marfan syndrome），使得他的身體太過虛弱，無法承受面部重建手術。對此，醫生決定用亨特背部皮膚以及腿部動脈製作皮瓣，來覆蓋臉上的大洞。

據報，亨特臉上的傷疤，令他變成「獨眼疤面男」讓他不好意思外出，而他目前正在等待新的假牙。對此，其妻蔓蒂表示，「這真的令人相當心碎，簡直不敢相信我們所經歷的一切。」

慎入

因延誤治療，亨特需要切除右眼球和部份面骨，手術後右眼位置留下一個大洞，嚴重影響生活。（網圖）